一句講晒, 有得你揀, notepad++定vim?

notepad++:
vim:
其他: 留言

利申正皮

vim , Linux 無notepad ++

如果有得你揀呢?

兩樣都唔用, 就咁係BASH/DOS shell度打:
cat > helloworld.c

[CTRL-C]

都一樣啫

vim , notepad ++ 開唔到巨型file

用嚟打code嘅text file可以有幾巨型? 你唔係當佢database file咁用呀?!

點解要揀

睇sever log

用more/less咪得囉, 用editor開嚟做乜?!

strseu

其實 我唔識用more 同 less

我同我個senior 平日都係開vim 睇log , 比你咁講一講，我都覺得羞家

BTW, 平時check errors呢啲, cat server.log | grep [errors] 或者用 tail -n server.log咪搞掂囉!

唉!

我識用 cat 同 tail嫁, 但次次比我個sen 叫 我用vim check log, 我就好自動自覺咁開左vim

你個senior!

Windows 就用notepad++
入Linux server睇log 就 less tail grep
係Server打script之類 就 vi 同 sed

巨型File就 用 dd 再pipe 落去 less

cat xxx.log | grep shit | less

唔識用vim, 睇過教學但覺得好難上手

屌，nano

grep shit xxx.log | less

nano點睇？